%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{algorithm}% http://ctan.org/pkg/algorithms
\usepackage{algpseudocode}% http://ctan.org/pkg/algorithmicx
\usepackage[T1]{fontenc}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Konstantan faktor aproksimacije za MCMC]{Konstantni faktor aproksimacije za multi-pokrivanje diskovima} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Aleksandar Milosavljević} % Your name
\institute[MATF] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
Matematički fakultet, Univerzitet u Beogradu \\ % Your institution for the title page
\medskip
\textit{alemilosav@gmail.com} % Your email address
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Originalni rad} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\begin{block} {Osnovna tema}
    Kako je nalaženje optimalnog multi-pokrivača NP-kompletan problem, ovaj rad opisuje algoritam koji u polinomijalnom vremenu daje ispravan pokrivač koji je u najgorem slučaju lošiji od optimalnog za konstantan faktor.
\end{block}
    \frametitle{Originalni rad} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
    
    Rad je objavljen u 6. broju "Žurnala Računske Geometrije" (orig. Journal of Computational Geometry) 2015. godine na stranama 220-234 pod originalnim nazivom:
    \begin{block}{}
    A constant-factor approximation for multi-covering with disks
    \end{block}
    
    (JoCG 6(1), 220-234, 2015)
    
\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{Autori}
    \begin{itemize}
        \item Santanu Bhowmick - student doktorskih studija univerziteta u Ajovi.
        \item Kasturi Varadarajan - profesor univerziteta u Ajovi. Kao profesor drži predavanja na univerzitetu iz oblasti algoritama, dok se u naučnom radu uglavnom bavi optimizacionim problemima u računskoj geometriji.
        \item Shi-Ke Xue - (2015.) student doktorskih studija na MIT-u. (danas inženjer u Google Inc.)
    \end{itemize}
\end{frame}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Problem} % Sections can be created in order to organize your presentation into discrete blocks, all sections and subsections are automatically printed in the table of contents as an overview of the talk
%------------------------------------------------

\subsection{Subsection Example} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Šta je multi-pokrivač?}
\begin{block}{Multi-pokrivač}
    Ukoliko su nam data dva skupa tačaka: $X$ (klijenti) i $Y$ (serveri) i funkcija k: $X \rightarrow \mathbb{N}$, pokrivač grana je funkcija r:
    $Y \rightarrow \mathbb{R^+}$ koja zadovoljava:
    $(\forall x)  |\{ y \in Y | \| y - x \|_2 \leq r(y) \}| \geq k(x)$
\end{block}
\begin{block}{Multi-pokrivač - neformalno}
    Ukoliko su nam data dva skupa tačaka: $X$ (klijenti) i $Y$ (serveri), i svaku tačku iz skupa X moramo "pokriti" k(x) broj puta, želimo da formiramo diskove (kružnice) sa centrima u pojedinim tačkama iz Y, tako da svaka tačka iz X bude unutar najmanje onoliko diskova koliko je funkcijom k definisano.
\end{block}
\begin{block}{Uniformni multi-pokrivač}
    Uniformni multi-pokrivač je multi-pokrivač za skup tačaka X kojima je dodeljena konstantna vrednost K za funkciju k.
    $(\forall x) k(x) = K, K = const, K \in \mathbb{N} $ 
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Šta je multi-pokrivač?}
\begin{block}{Vizuelizacija multipokrivača}
\begin{center}
    \includegraphics[height=100bp]{multicover.png}
\end{center}
\end{block}
\begin{itemize}
\item Plave tačke predstavljaju klijente (tačke iz skupa X)
\item Crvene tačke predstavljaju servere (tačke iz skupa Y)
\item (k-vrednost svih klijenata na slici je 1)
\end{itemize}
\end{frame}





%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Šta je optimalni multi-pokrivač?}
Očigledno je da je moguće konstruisati pokrivač na više različitih načina. Postavlja se pitanje šta znači da je neki pokrivač bolji od drugog, kao i kada je multi-pokrivač optimalan, tj. najbolji mogući?
\begin{block}{Optimalni multi-pokrivač (formalno)}
    Optimalni multi-pokrivač za neko unapred zadato $\alpha$ $(\alpha \geq 1)$ je pokrivač takav da je suma
    $\sum\limits_{y \in Y}r(y)^\alpha $ minimalna moguća. Ovu sumu zovemo \emph{"cena pokrivača"}.
\end{block}
\begin{block}{Optimalni multi-pokrivač (neformalno)}
    Bolji su multi-pokrivači sa više diskova koji imaju što manje moguće poluprečnike od pokrivača sa manje diskova i velikim poluprečnicima.
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Glavni rezultati}
\begin{block} {Konstantni faktor aproksimacije}
    U ovom radu autori pokazuju da njihov algoritam garantuje da je njihovo rešenje u najgorem slučaju $4 \cdot (27\sqrt{2})^\alpha$ "skuplje" od optimalnog za uniformne pokrivače.
\end{block}
\begin{block}{Spoljni pokrivač}
    Autori koriste modifikovani algoritam za nalaženje "spoljnog" pokrivača. Svoj osnovni algoritam baziraju rekurzivno na ovom algoritmu tako što daju mehanizam za proširenje (k-1) pokrivača do k pokrivača i pokazuju da je porast cene "vezan" za cenu optimalnog multi-pokrivača.
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Algoritmi}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Spoljni pokrivač}
\begin{block}{Spoljni pokrivač}
    Za date $X' \subseteq X, Y, k i \alpha \geq 1$, \emph{spoljni pokrivač} je funkcija $\rho$ takva da za svako $x \in X'$:
    \begin{itemize}
        \item { Disk $\delta(y,\rho(y))$ sadrži x}
        \item { Radijus diska $\rho(y) \geq \|x - y^k (x)\|$, gde je $y^k (x)$ k-ti sused tačke x uzimajući u obzir isključivo servere (tačke iz Y) }
    \end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Spoljni pokrivač - neformalna motivacija}
    Kako bi neka tačka $x \in X$ bila K-pokrivena, ukoliko želimo da diskovi budu što manji mogući, prirodno je da želimo da najdalji server koji opslužuje tačku x bude najbliži mogući.
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{Spoljni pokrivač - formulacija problema}
    \begin{itemize}
        \item {$R_{min}(y_i, x_j)= max(\| y_i - x_j)\|, \|y^k(x_j) - x_j \|)$ }
        \item {Disk centriran u $y_i$ opslužuje $x_j$ u spoljnjem pokrivaču akko $r_i \geq R_{min}(y_i, x_j)$ }
        \item {$C_i(r) = \{
            x_j \in X' | r \geq R_{min}(y_i, x_j)\}$ tj. $C_i(r)$ sadrži klijente koje može da opsluži.}
        \item {Problem izračunavanja optimalnog spoljašnjeg pokrivača se svodi na problem minimizacije sume:
        $\sum\limits_{i,r} r^{\alpha} \cdot z_i^{(r)}$, sa ograničenjima: $$z_i^{(r)} \in \{0, 1\}, \forall y_i, r $$
        $$ \sum\limits_{i,r:x_j \in C_i(r)} z_i^{(r)} \geq 1, \forall x_j \in X' \textnormal{(bar jedan server opslužuje $x_j$)}$$}
    \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Spoljni pokrivač - algoritam}

\begin{algorithmic}
    \Function{OuterCover}{$X', Y, x, \alpha$}
    \State TightAllClients();
    \State Let T be the set of those tight disks that contain clients
    \State $F\gets \varnothing$
    \While {$T \ne \varnothing $}
        \State $\delta(y_i, r) \gets$ The disk with largest radius in T
        \State $N \gets $ Set of disks that intersect $\delta(y_i, r)$
        \State $F \gets F \cup\{\delta(y_i, r)\}$
        \State $T \gets T \setminus N$        
    \EndWhile
    \State Assign $\rho: Y \rightarrow \mathbb{R^+}$ as follows:
    $$\forall y_i \in Y, \rho(y_i) = 
        \begin{cases}
            3r, & if \delta(y_i, r)\\
            0, & \textnormal{if F contains no disk centered at $y_i$}
        \end{cases}$$
    \EndFunction
    \end{algorithmic}
    
    \tiny {Napomena: U algoritmu ne opsujemo postupak "zatezanja" klijenata. Intuitivno objašnjenje ovog koraka bi bilo: Želimo da kružnica svakog servera sadrži najdalje x koje opslužuje, kako bismo smanjili radijuse diskova.}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Multi-pokrivač - algoritam}
    \begin{algorithmic}
        \Function{Cover}{$X', Y, x, \alpha$}
            \If {$\forall x \in  X, k(x) = 0$}
                \State $\textnormal{Assign } r_y \gets 0 \textnormal{ for each } y \in Y \textnormal{, and return.}$
            \EndIf
            \State {Define $k'(x)$ as follows:}
                $$ \forall x \in X, k'(x) = 
                \begin{cases}
                    0, & \textnormal{if $k(x) = 0$}\\
                    $k(x) - 1$, & \textnormal{if $k(x) > 0$} 
                \end{cases}$$
            \State Recursively call $Cover(X, Y, k', \alpha)$
            \State Let $X' \gets \{ x\in X | \textnormal{ x is not $k(x)$-covered}\}$
            \State Call  $OuterCover(X', Y, k, \alpha)$ to obtain $\rho: Y \rightarrow \mathbb{R^+}$
            \State $Y' \gets Y$
            \State $\bar Y \gets \varnothing$
            \State Call $MainLoop(Y', \bar Y, X')$
        \EndFunction
    \end{algorithmic}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Multi-pokrivač - algoritam (nastavak)}
    \changefontsizes{8.5pt}
    \begin{algorithmic}
        \Function{MainLoop}{$Y', \bar Y, X'$}
        \While{$X' \ne \varnothing$} 
            \State Choose $\bar y \in Y'$
            \State $\bar Y \gets \bar Y \cup \{ \bar y\}$
            \State Let $XC_{\bar y} \gets \varnothing, YC_{\bar y} \gets \varnothing$.
            \ForAll { $x' \in X'$}
                \If{$x' \in \delta(\bar y, \rho_{\bar y}) \textnormal{ and } \rho_{\bar y} \geq \| x' - y^k(x') \|$}
                    \State $XC_{\bar y} \gets XC_{\bar y} \cup \{x'\}$
                    \State $YC_{\bar y} \gets YC_{\bar y} \cup \{y^1(x'), y^2(x'), ...,y^k(x')\}$
                \EndIf
            \EndFor
            \State Let $YC'_{\bar y} \subseteq YC_{\bar y}$ be a set of at most four points such that
            $$\bigcap\limits_{y \in YC'_{\bar y}} \delta(y, r_y) = \bigcap\limits_{y \in YC_{\bar y}} \delta(y, r_y)$$
            \State For each $y \in YC'_{\bar y}$ increase $r_y$ by the smallest amount that ensures $XC_{\bar y} \subseteq \delta(y, r_y)$
            \State Remove $\bar y$ from $Y'$ and remove from $X'$ any points $x$ that are $k(x)$-covered.
        \EndWhile
        \EndFunction
    \end{algorithmic}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Aproksimacioni faktor}
    Aproksimacioni faktor u radu dobijen je metodom analize najgoreg slučaja. To jest, analizom gornjih ograničenja funkcije razdaljine servera i klijenata i funkcije međurazdaljine servera.*
    Nakon toga se pokazuje da optimalni slučaj ne može biti bolji po ceni za više od $4 \cdot (27\sqrt{2})^\alpha$ puta
    
    \
    
    * Npr. pošto u "OuterCover" algoritmu eliminišemo "susedne" servere, znamo da svi "preživeli" serveri ne mogu biti bliži od $2 \cdot \rho_y$. Itd...
    
\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{Primene}
    \begin{itemize}
        \item {Postavljanje Wi-Fi rutera}
        \item {Postavljanje telekomunikacionih tornjeva}
        \item {Problemi urbanizacije}
        \item {...}
    \end{itemize}
    \begin{center}
        \includegraphics[height=150bp]{konf.jpg}
    \end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{Srodni radovi}
    \begin{itemize}
        \item {K.A. Afflash \emph {Multi cover of a polygon minimizing the sum of areas.} [JoCG 21(6): 685-698, 2011] \\
        Daje aproksimaciju od 23.02 + 63.95(k-1) za $\alpha = 2$}
        \item {R. Bar-Yehuda \emph {A note on multicovering with disks.} [CG 46(3):394-399, 2013] \\
        Daje aproksimaciju od $3^\alpha k$ za bilo koje $\alpha$}
        \item {M. Charikar \emph {Clustering to minimize the sum of cluster diameters.}[JCSS]68(2): 417-441, 2004 i A.Freund Combinatorial interpretations of dual fiting and primal fitting [WAOA, 2003, 137-150]\\
        Daju "Primal-Dual" algoritam na kome je zasnovan algoritam za spoljni pokrivač.}
        \item {[10, 15, 8, 3] iz referenci rada\\
        Analiziraju sličan geometrijski problem sa fiksnim diskovima.}
        
    \end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 
\grid
